{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_014098",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "월류봉"
    },
    "text": "月流棒\n高さ400.7メートルの月流峰は切り立った絶壁の山であり、その下には水清い草江川の上流があり、秀麗な風景を作り出しています。月柳峰という名前は「月が留まる峰」という意味で、特に月夜の情景が美しいことで知られています。古くからこの一帯の優れた景色を「寒泉八景」と呼ばれてきました。「寒泉八景」の第1景である月柳峰をはじめ、四君峰、山羊壁、龍淵洞、冷泉亭、花軒岳、青鶴窟、法尊岩などから構成されていますが、ほとんどは月柳峰の様々な姿を指しています。花軒岳は、月流峰がツツジとツツジで赤く染まった姿を指し、龍淵洞は月流峰の下に広がる深い沼を指し、山陽壁（山陽岩）は月流峰の急な絶壁を指しています。新増東国輿地勝覧は、「深妙寺の八景」として記録されている忠清道黄澗県の地であり、牛岩ソン・シヨルは一時期ここに滞在し、小さな精舎を建てて学問を研究しました。また、月柳峰の下には寒泉精舎と嶺東松牛岩遺虚碑があり、牛岩を讃えるために建設されました（忠清北道文化財資料第28号、忠清北道記念物第46号）。",
    "QA": [
        {
            "question": "月流棒の高さは何メートルですか？",
            "answer": "月流棒の高さは400.7メートルです。"
        },
        {
            "question": "月流峰はどんな風景を作り出していますか？",
            "answer": "月流峰は切り立った絶壁の山であり、その下には水清い草江川の上流があり、秀麗な風景を作り出しています。"
        },
        {
            "question": "月柳峰の名前はどういう意味ですか？",
            "answer": "月柳峰の名前は「月が留まる峰」という意味です。"
        },
        {
            "question": "月夜の情景とはどのような美しさですか？",
            "answer": "月夜の情景は特に美しいです。月柳峰の姿が美しく浮かび上がり、風光明媚な光景を作り出します。"
        },
        {
            "question": "寒泉八景の中の第1景は何ですか？",
            "answer": "寒泉八景の中の第1景は月柳峰です。"
        },
        {
            "question": "花軒岳とはどのような姿を指していますか？",
            "answer": "花軒岳は、月流峰がツツジとツツジで赤く染まった姿を指しています。"
        },
        {
            "question": "龍淵洞は何を指していますか？",
            "answer": "龍淵洞は月流峰の下に広がる深い沼を指しています。"
        },
        {
            "question": "山陽壁とは何を指していますか？",
            "answer": "山陽壁は月流峰の急な絶壁を指しています。"
        },
        {
            "question": "新増東国輿地勝覧に記録されている寒泉八景の場所はどこですか？",
            "answer": "新増東国輿地勝覧に記録されている寒泉八景の場所は忠清道黄澗県です。"
        },
        {
            "question": "牛岩ソン・シヨルは何をするためにここに滞在しましたか？",
            "answer": "牛岩ソン・シヨルは学問を研究するためにここに滞在しました。"
        },
        {
            "question": "月柳峰の下にある寒泉精舎と嶺東松牛岩遺虚碑は何のために建設されましたか？",
            "answer": "寒泉精舎と嶺東松牛岩遺虚碑は牛岩を讃えるために建設されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 328,
        "QA": 405
    }
}